退出政壇嘅泛民或本土人士，係咪要移民外國先可以重獲新生？

呢幾年好多本土派或泛民退出政壇之後都銷聲匿跡
陳巧文，游蕙禎，劉小麗，甚至近日宣佈收山嘅郭榮鏗
雖然小弟覺得政壇事政壇了，好多嘢應該要愛恨分明
但想知道呢類人其實係香港係咪已經好難做返普通市民？